移民台灣審查趨嚴格 台移民公司：非港生年長港人入籍難

台灣經濟部投審會3月份，就港人投資移民增加條件後，審查漸趨嚴格。移民公司向本台證實，除了擁有實體店面和僱用至少兩名台灣員工外，非香港出生、年紀大和低學歷港人，目前很難獲得台灣當局批准移民。陸委會回應指申請條件並未改變，審查是為杜絕「假投資真移民」情形。（鍾廣政 台北報道）

有傳媒和關於移民台灣的社交群組近日傳出，台灣雖然沒有修改港人移民政策，但在審查上暗中增加門檻，令不少申請移民台灣的港人，一直等不到批准。

寶島移民公司負責人張湘玲接受本台訪問表示，以往大陸出生，在香港長大成家立業的港人，申請移民台灣，通常都會通過，但自今年3月之後情況改變。

2020年12月19日，寶島移民公司負責人張湘玲：台灣暗中阻擋大陸出生、年紀大和低學歷港人移民申請。（鍾廣政 攝）

張湘玲說：我這邊沒有一個大陸出生的香港人，透過六百萬投資移民成功拿到身分證；專業人士的，我案件最快要去到明年一月，才有一個大陸出生的護士那時候才會有結果。我們入籍（取得身分證）的案子也是，從八月十七日以後的投資移民入籍，我剛剛一直強調，我沒有一個大陸出生的港人成功的拿到身分證。

張湘玲指，除了大陸出生之外，退休人士也列入「黑名單」。

張湘玲說：學歷標準已經完成不同，現在最低消費已經是大學畢業，以及香港出生，很坦白說，如果涉及到大陸出生的他們都不會批的，以及年輕。當然有些申請者未必是這個年紀，我們自己收的標準希望45歲以下，基本上退休人士來不了，除非他們用成年的子女來申請，如果子女年輕，投審會還是要他們的，因為他們這邊需要生力軍。

陸委會副主委李麗珍接受傳媒查詢時，不承認提高投資移民門檻。她指，看到很多案例，在投資移民取得身分證之後就撤資，目前的審查主要是杜絕所謂「假投資真移民」的情況。

2020年12月19日，台灣暗中嚴審港人移民申請後，港人移民台灣沒有過往容易。

2020年12月17日，陸委會副主委李麗珍：審格審查港人投資移民申請，是為杜絕「假投資真移民」情況。（鍾廣政 攝）

李麗珍說：那我們現在這種審查的過程當中，其實是回歸到原來，我們設計上就是你來投資移民，那就是要真的有投資，所以應該是不會對於說，你剛剛講到說，有提高門檻這樣的狀況，那反而是我覺得是會確保真的想要投資移民的一些案件，不要說，有些是用假冒的方式，取得身分以後就撤資這樣子，我覺得是這樣一個狀況。那目前我們整個審查的案件都在持續成長當中。

李麗珍表示，對於專業人士申請移民，去年有5000多人，今年已有超過7400人獲核准，所以並沒有如媒體所說，並非真正協助港人，移民政策是以「攬才」為出發點。

李麗珍說：因為其實我們現在對於專業，就是真的我們需要的，對我們經濟還有產業發展有幫助的這些專業人才，我們都是非常歡迎的。所以我們現在也有修了外國人的專業人才的一個法案，那目前已經有完成預告。所以對於人才的吸引，我們是希望能夠來增加。然後，比如說，當然也要兼顧所謂國家安全的考量，還有防疫的這些，我們要加強來吸引人才。那至於協助港人的部分，我們是已經有成立一個港澳的交流版服務辦公室。

寶島移民公司負責人張湘玲認為，台灣當局雖然沒有修改移民法令，但對不想批准的申請案件，一直要求補交相關證明文件，讓申請者知難而退。她指，部份客戶不耐等候，轉而選擇移民英國。

張湘玲說：BNO是有的，因為有些我剛剛說的，年紀大、學歷低，台灣這邊擺明不會批准的，這批客戶都要尋求出路，據我所知，我們公司有部份客戶因而拿著BNO去了英國，這是真的。減少了五分之一左右，即是人數少了20%。他們覺得英國沒有門檻，拿著BNO自己買了機票，總之settle（安頓）好，總之可以這樣講，他覺得主動權在他們手上，他覺得移民台灣主動權他完全不能話事，我覺得這是他們最沒有安全感的地方。

根據移民署統計，2019年共有1474名港人獲定居許可，今年從1月到11月，人數則有1397人。

非港出生冇得移民
可以疊埋心水
生生世世做大灣區人了

嚟得就緊係為咗拎身分移民，況且真係有拎150萬出嚟，何來假投資真移民？
成日話支持香港但係轉個頭就收緊要求

台灣暗中阻擋大陸出生、年紀大和低學歷港人移民申請

藍絲廢老特性

正常啦大陸仔扮香港人

去台灣都係因為係講中文嘅地方同地理位置近香港o者,你估你真係有寶咩寶島.

舊時好多人老母臨生仔返大陸休養
害死仔女

審查是為杜絕「假投資真移民」情形

我跟足要求俾足錢點解會假投資

想要錢唔要人

stand with hk(錢）

仲要收緊哂要求，選舉嗰陣就話全力支持港人，選舉後就收緊要求，拎150萬出嚟就話假投資真移民，大佬呀拎咁多錢出嚟緊係為咗移民啦，唔通真係想做生意咩，根本就唔想收香港人，而家英加澳都放寛得台收緊，人哋又唔使先拎150萬出嚟先

講真話預咗比菜粉屌

其實有移民公司幫人搞唔使真係拎150萬出嚟
會幫人做場戲扮開公司請幾個伙記
埋單60萬有找
都唔係秘密
事實上台灣營商環境好差
你打真軍拎150萬出嚟做生意
隨時蝕到200萬離場

過去投資客係好容易走

搵專家買一份假計劃書
制度話要投資百萬就篤101萬落去
去到的生意內容唔跟計劃書都有

華人同香港人玩呢手好絕,一過左門檻就摺公當地員工即炒

樓上講的開埋財記的移民公司其實大把
所以未來只會更難,成日諗住最後一刻走就會奶野

銀髮手足

正常啦 唔通俾藍絲 中共間諜入台

初頭都多謝台灣撐
但愈來愈唔對路台灣口交部
俾150萬出黎唔係為移民唔通為興趣咩，白紙黑字跟足要求但屌柒香港人

2個月落黎香港都冇用
支那出生紙真係含得

之前去聽講座. 30萬頭搞掂.
間嘢上過蘋果

根本當香港人condom

人哋話撐你有話要攬你咩？！

人地梗係要後生仔，唔通俾班藍屍廢老過去搞搞震咩，咁愛國咪等大陸武統左先過去囉

人地識篩選移民，唔通好似香港咁乜狗屎垃圾支那狗都收咩

剩係踢走支那扮港人已經德政啦

我識3個都係咁.
娶支那老婆, 話香港私家醫院貴. 喺大陸生.
娶得支那老婆, 住私家幾皮嘢都冇既. 真係冇腦

咪係，呃完票就收緊哂要求
台灣除咗近真係唔知有咩比英加澳好，仲未計比共匪十幾支導彈對住

兒登仔正式宣布梁天琦等一眾新移民手足唔撚係香港人

台灣嘅投資移民其實係創業移民
佢唔係要你嘅資產
而係要你開公司創造就業機會

150都假投資
利申 受害者

後生仔點拎150萬出嚟？
讀書移民就仲難

我識幾個fd
老豆老母都係香港出世
偏係要返鄉下安胎

而家點樣？返咗香港？

好彩有BNO

你要屌咪唔好去囉老奉比你去咩 陣間個門檻易左又引左成班藍絲去

呢類人好多都係自細就比老毛洗腦，打從心底擁護中共同中華人民共和國呢個匪偽政權，冇可能會擁護中華民國，只會加入所謂愛國同心會

台灣又出賣手足

仲未計有班人去到係要搞所謂嘅香港人圈子搞風搞雨又唔肯融入人地嘅文化生活

以前又係佢話1年就得咁緊係1年就摺啦，一係就話一摺就收返身分囉，如果唔係就算改幾多年都有人夠年數就摺

台灣讀緊書
個fd有條女係支那出世嘅香港人
畢業仲想留喺台灣做嘢

低學歷？

其實係得香港班撚樣左膠屌香港人反150個
大家諗下台灣的全民健保,香港班老野去呃全民健保點頂

台灣真係無條件大量收人

問題係如果唔俾咁咪清清楚楚寫明陸配唔俾
退休人仕唔俾
依家係有人俾晒錢
然後到審嗰一刻就唔批你
錢又俾左
護照又冇
利申 受害人
屋企人係銀髮黃絲

誠實人制度本來就係唔比太多約束你希望自律
點知個個玩BUG

Hku grad底學歷？問左linus鄭未呀懞撚
再講，有幾多人仲會話梁天琦係支那人呀露底啦

天琦唔會走
又想分化

分化撚開工

你起下佢底先

申請左一年 交晒計劃書俾嗰時又得
到最後審嗰陣又唔俾你
錢就冇左啦

唔啱聽就分化撚

冇咗幾錢？

邊間教你, 未做投審就俾晒錢呀?

都幾多下

正常
現實世界不嬲都係血統論

收完錢唔收人fat fat

所謂的審批就係有批同唔批
你估好似香港投共法院內定要迫死異見者同警暴受害人

如果真係一定批點解有最後一關

你識唔識架
做晒投審咪開鋪頭運作囉
然後一年再申請移民囉
唔識就縮埋一邊收聲啦
懶晒衝出嚟柒

會唔會態度差所以唔批

咪白癡啦 而家講緊有班人拎到身份證就撤資 唔屌個班人玩爛規矩？

批同唔批之前都要交一堆計劃書
依家係之前嗰啲批晒
到最後一嗰一刻唔俾你

點解最後果一刻唔踢得?

好似任何階段都可以踢

你唔係受害人緊係咁講

正常，保護台灣為先

大陸出生 年紀大 低學歷
中哂三樣先唔得定中其中一樣都唔得先

你問返台灣

好，唔撚比支那人，新腥香港人，籃屍過去

樓主前幾日分化完共和黨

今日就到台灣

選前：撐起香港民主
選後：你死你事啦

咁咪就係有班人玩爛規矩先要嚴正處理唔咁做點都有人玩規矩 同支那人有乜分別 cheap撚到咁

Ching 走先
講真話會比人屌

全世界投資移民都係咁
做生意包賺架？

同埋佢就算走都唔使投資移民啦，可以直接申請政治庇護條隊

成班反台撚入晒黎玩分化

但係拎得咁多錢就緊係為移民唔係為做生意㗎啦

你啱 所以唔一定包你移到民

唔通蝕緊錢我要同你繼續做？

講真之前我都好like台灣話撐香港架
屌你之後呢，口講撐口講話會搵方法收容
之後用網軍帶風向話港仔死得好
屌呀

睇頭一兩頁內容以為自己係香討

有香港嘅大學學歷又識英文溝通到，
有啲錢嘅都唔會揀移民去台灣啦
揀得台灣嘅都係怕去外國語言不通，
或者年紀大咗想喺個容易啲適應嘅地方退休啫，
乜撚都唔收變相拒香港人於門外囉
唔洗講到明啦

利申：揸BNO，
華人嘅劣根性令我對華人統治地方抱有懷疑態度。
後生嗰陣好迷戀台灣，成日去台灣亦都短住過兩年，
之後清楚見識到咩叫台灣人同台灣生活後，
個迷戀就完全冇咗，以前真係諗得太撚美好。
我一係就留香港，一係就移民英國，
台灣不在考慮之列。

唔通1年/3年後拎到身份後但係蝕到入肉都唔摺得咩

老實,唔推薦亂咁移民台灣
台灣其實好排外,非常保護主義

所以咪冇信用囉
公字佢贏
字字又佢贏囉
佢想點就點囉

150萬有幾多呀大把上年紀嘅藍絲都有啦 而家咪要杜絕呢班人移民囉同埋咪就係你呢d諗法冇心投資純粹為移民咪唔批

你投審都唔過.
你唔好話我知你咁戇鳩一早做咗體檢, 搞良民證, 匯錢呀?!

咁唔好怪人奶共啦 一開始做黃絲搵唔到食 唔轉得去奶共賺人仔架？

姐係提高門檻就社絕到藍絲？
定社絕香港人呀？
香港人一定個個有錢過藍絲？
你都幾on9

呢度都成班菜粉屌我哋講真話

係咁 佢係莊你係閒 唔啱玩可以過主

Dllm 所以咪話你on9囉
你文盲黎架？
做晒投審咪開鋪頭運作囉
然後一年再申請移民囉
依家係最後移民就唔批
公司運作左一年呀

梁天琦

即係做咗一年生意之後唔批移民？

咁咪顯得台灣只係冇信用既國家
人地跟足程序做
台灣自己又唔寫明有咩人士唔俾

係

政策有漏洞就要補架啦，唔通比人一路鑽漏洞落去？

年紀大同低學歷
盲撚咗？

依位巴打就心水清

大撚把藍絲走左啦 早幾日有隻狗帶埋老婆仔女走添 你盲左？有冇睇曼投fb grp幾撚藍呀 你又盲左？台灣幾近大陸你又知唔知？
你屋企人去唔到可能係犧牲者 但後面擋左幾多藍絲你又知唔知？定只要你屋企人去到 有多10個藍絲家庭去到又冇問題？

五毛pr黎，勿認真

哇屌咁撚賤
咁都好on9喎原來咁冇保障

佢地唔會明淨係擔心自己去到嘅難度越黎越高

同感 自己都住過台灣兩年
你當台灣人係一般嘅華人就得
一樣有過橋抽板 趁火打劫嘅特性

幾個p 牌係咪做乜鳩 大陸人死返上大陸啦

都冇諗過去台灣

我依家問緊你係咪提高門檻就社絕到藍絲呀？
藍絲都一樣可以有錢
咁做法只係社絕香港人 唔係藍絲
要社絕藍絲係應該自己做好審查

THX.
怪唔至得咁古怪.

大撚把前綫低學歷啦
屌你老母，識唔識尊重人啊
下下話人大陸仔扮港人

講真，除咗政治迫害要流亡之外，建議台灣禁止港人移民。

唔係講你放心

垃圾

我係受害者

有冇證明話唔批你呀

講真話唔啱聽就屈人5毛呢樣嗰樣㗎啦

真人真事 唔知冇辨法
係度由得啲菜粉自己打飛機

唔怪得台灣，一鬆手又好多蟲形女人移入去，台灣就係咁先

真人真事 唔信冇辨法
係度由得啲菜粉崇台撚自己打飛機

佢哋淨係排東南亞人
遇著日韓歐美白人就無限歡迎

係
脆舔白垃圾

*跪舔

港唔港生咩年齡都要做背景審查啦

一陣畀啲藍絲中共間諜混到入去

年紀大？

前幾日有個台灣post 有人講真話班菜粉唔啱聽又係屌到人仆街

今次真係一生為共奴黎香港攞身份證都無用

係囉, 我正常講呢班人都唔會移民台灣啦, 除非有其他任務

啲女正咁多

巴打走先我幫你頂住，班菜粉殺到入嚟

事實中國出世既就係真中國人
根本信唔過
台灣咁做根本合情合理

香港靚女多啲

涉及到大陸出生的他們都不會批的
唔撚識字？

我屋企人已經做左受害人啦
台灣正垃圾

真心，除非好喜歡，否則強烈唔推薦移民台灣。。。。。。。

領袖級政治人物使鬼移民咩
唔通黃台仰擺明棄保潛逃，叫移民德國?

要講共諜，金門、馬祖全個縣都係啦

涉及到大陸出生的他們都不會批的

其實班台仔睇得都好短下
就算一年玩完公司 佢都依然要消費要工作要畀稅

你屋企人應該慶幸，台灣日日比共匪十幾支導彈對住隨時開打，就算唔打容乜易第時由個奶共既做總統賣台咁你哋就要經歷二次回歸

巴打都係受害者？
有冇tg傾傾？

俾左咁多錢
啲錢可以去英國當首期
我屋企人有bno

英國都咁多共產黨員台灣點會少得過英國
10幾年乜都慘哂啦，使靠投資移民慘透？

台灣最戇鳩既野，就係做事唔跟法律
一味感情人情最上
變相人治

佢係想你帶錢去台灣帶旺台灣經濟
比你居留係次要

但好多都係想借此移民台灣
佢地見唔到你帶旺個經濟/效果不佳，就單方面落閘

其實，法理上，係應該批比人移民，因為人地按足規舉做
但人情上，你做唔到人地想要既野，佢唔高興，當然唔批啦。。。。。。。

一句講哂: 人治社會亂咁黎

應該係防特務滲透

如果英國叫嚴重，咁台灣直頭係大陸自己人

台灣真係仆街
選果時就大大話支持香港乜乜乜 打反共援港牌
但實際就提高門檻
拎完著數就過橋抽板 咁一開始就好咁大聲

我都想了解一下

有BNO可去英國
冇嘅又後生可等到一月加拿大出青年移民詳情
其他嘅，年紀大真係可以疊埋心水做大灣區人
呢個就係現實

台仔真正勁個班係大陸去既原始中國人精英(多數美國留學)
綠咀多數垃圾

每天150 扮香港人

台灣妹。。。。。。好多好似大陸人。。。。。唔好幻想太多

新移民手足先係最大嘅condom

為香港付出
結果 外國移民同香港人都厭你唔夠「正統」，叫你返支那
支那又話你港獨廢青，叫你返香港

最爽係藍絲BNO同中產人士拍拍籮柚就走
咩手足共同抗爭？
天大嘅笑話

係!無錯!實際上就係感情用事!

認真 如果唔係冇bno同入場費少
根本冇人會考慮台灣
去過旅行都知垃圾地方黎

唉…

真人上連登

如果唔擋咁D "香港人" 比埋錢你 都唔想去台灣啦

台灣好既野太少了。。。。。。。。。。
台積電，電子業，高科技，健保醫療，高鐵
其他既野好垃圾。。。。。。。

G持
班廢中廢老黑警世世代代留係大灣區吧

結果而家搞到之後嘅人
預左啦
根本就on9嘅設定
有咩可能1年比身份證
反映到同好多台灣人屌政府都係有合理原因

問左你有冇證明 答我未

台北OK唔錯，印象都幾好

台中、高雄又舊又殘

大陸出世果班
除非做到天琦+羅冠聰咁立投名狀
唔係點叫其他地方信你
個個話自己手足仲得了

後生果班又有幾多夠膽拎成200萬出嚟蝕

加左

佢最on9就係投資移民=創業移民
人地投資移民真係比錢買債/基金 擺幾年拎pr
逼一個冇做過生意既人做生意 on99

非香港出生

我都係菜粉，但我都想屌架台灣政府，佢老味而家根本就係想要錢唔要人

「我們自己收的標準希望45歲以下，基本上退休人士來不了」

燒去又去到

台灣得北部係叫發達同開發過
北部同北部以外係兩個世界。。。。。。。。

少有既清醒菜粉

人地叫你1 年拎150個出黎投資
你收返啲錢咁佢收返你張身分證有乜問題?

【有片 + 字幕】Ted Cruz 親身解釋佢點解反對 《香港人民自由和選擇法案》

好多移民post

條友弱智大把支共spy喺國軍裏面唔講

晒氣啦
台灣大撚把陸配文化都入侵晒 仲要本身有一半人奶共

佢去得早，又大撚把錢

邊會有國家唔收佢

做得好

佢帶成幾千萬去
實歡迎佢
分分鐘向華強都去到

國軍簡直係解放軍B隊
老實，好撚憎華人

佢老婆本身台灣人 洗鬼投資移民

真係 見識過咩叫台灣人同台灣生活之後

先會知 近呢年幾 唔知咩人係咁吹奉台灣

黃皮膚骨子裏就係咁

所以話 批判性思考幾咁重要
以前有巴打講過 不過無人聽

好事，睇下之前個前黑警藍屍同老婆個女去撚埋英國其實走ge好多都係藍屍

問緊你拎證明拎到未

我呢d崇台撚都已經對台灣死心，退休想去台灣生活都唔俾

佢地覺得冇 因為投資唔包賺 可以隨時走人

真心垃圾，垃圾文化
屎坑堆文化

台灣有好既野，但唔多

證明啲乜撚晒
有罪假定？
你大陸黎架？
我夠覺得你你五毛
點解你唔證明返俾我睇你唔係毛先黎問我？

咁唔該你白紙黑字寫明 你一年就執會收返身份證

又一個盲菜粉
唔通蝕哂錢都要繼續呀？

華人圈有背景>=有權>>>>>其他

投資唔包賺
但確實有投資150萬
有咩問題？

沒有一個大陸出生的香港人
其實佢地而家有得大把選擇嘅情況下
用最簡單粗暴的方式篩人

無錯
無法無天的屎坑堆社會

我冇屈過你毛 得你話我咋你話你屋企人fail 咁有證明點都有說服力過你齋講啦仲要你個acc咁新 又咁多人質疑你

班盲菜粉見菜英文喺fb 鳩up幾句就打哂飛機

唔係
兩樣野嚟

意思係你蝕撚哂錢都唔可以執

老實，要達到佢個種能力要求，真係唔多，有呢種能力既人，又唔會去台灣。。。。。。
而且台灣既環境好不利做呢樣野

你咁撚on9真係抵你比人狙幾十年前一路講緊投資移民係買個身份架啦 下下夠年期就拎走舊錢同過橋抽板有乜分別呀 你0貢獻人地要你黎做乜

杜絕藍屍係好事

等投審處正式出左信我會開post屌

有興趣了解吓
我喺英國，但本身覺得台灣都唔錯

等你

投資梗係會預蝕
你賺唔到係你能力問題
我話你知英國創投visa 你盤數做唔到落去你都攞唔到citizenship

我係英國
屋企人係台灣

Follow定你先

無BNO無學歷過3張野無地方會要
決定過多兩年轉奶共
if you can't beat them join them

人地老撚鳳幫你？

度度移民都有門檻架啦，200萬已經算少

呀sir食左晚餐未 做雞好過你做呀sir啦

咁選舉嗰陣就咪用香港拉票

台灣無架

個餐廳比人淋屎 即刻叫人做野你唔講？聲援肥老黎你又唔講

港澳人士以投資方式移民台灣，申請人符合以下申請資格，則可以依循港澳人士來台投資移民程序，由合法投資移民顧問公司配合台灣會計師幫助您的家庭申請投資移民台灣的手續，以合法取得台灣定居證：

成員具香港/澳門的永久居民身份證（持有香港或澳門特區護照）
有港澳居民來往內地通行證（回鄉證）
無犯罪記錄（良民證）
通過體檢合格
有台籍擔保人做法律擔保
經台灣經濟部投資審會核准
需開設新公司、或投資現有公司，有確實經營及納稅 [4]
投資新台幣六百萬元（相較於外商要在台投資1500萬，並提供5o位台籍人士工作滿三年，才能取得台灣居留證）
配偶和二十歲以下未婚子女可，但必須也是港澳永久居民

創業門檻低好多
但時間長好多要5年
我覺得5年先係合理

因販售「禁書」而被逼離港的林榮基，即是透過上述方式到台灣創業。他在2019年透過群眾募資平台flyingV進行「銅鑼灣書店/台灣重啟/為自由的靈魂而開」集資，計畫起跑不到20小時，就募集到280萬元（約74萬港幣），讓銅鑼灣書店在今年4月於台北重啟。

然而政策也有但書，據「外國人來台申請創業家簽證資格審查處理要點」，透過這類簽證來台者，需滿足以下其中一項條件，才得以獲得展延。

分別是：最近1或3年的平均年營業收入達300萬（約79萬港幣）以上、最近1或3年的平均年營業費用達100萬（約26萬港幣）以上、聘雇全職台籍員工3人以上，或其他足夠審核的營運實績，並經目的事業主管機關認定，對台灣經濟發展有貢獻。

面對上述條件，林榮基接受《中央社》記者採訪時坦言，「有點嚴苛」。他說，即便政策讓港人有管道依循，可以到台灣生活，但相關條件的門檻仍不輕鬆，會讓港人在規劃來台的階段就感到挫折，更何況實際創業後，還可能面臨營業稅金等問題，對港人赴台創業形成挑戰。

原來係咁
我本身鍾意英國，宜家喺英國住
以前去台灣覺得風土人情ok，唔知佢移民係咁
本身台灣人唔想香港人移民去係真，但無諗過佢政府會咁block 法
一係當初唔好批

又係台灣自己話一年後就有身分證，冇話一年後唔做就收返喎

連登最早屌柒台灣食香港人血饅頭應該係我啦
仲比你班連登仔屈我五毛
由始終至終都係得英國肯收香港人

最熟香港情況莫過於台灣

台灣同日本一樣
旅行同長住係兩回事

美國出最大力頂住，但唔比你移民

台灣宜家係咪唔收前線?

百萬投資買身份證果啲就算吧啦
乜人都有

之前英國收BNO CCTOY 又話益藍絲
宜家台灣投資移民挑剔啲又話人地唔幫香港人

龍門任擺

我諗台灣最盡都係幫已經到咗台灣嘅香港人

好撚多大陸仔/妹呃身份證黎香港, 呢D 都比佢地移民, 咪玩

呢班condom 9成係企前線
結果無地方要

放心 冇左咁多錢
最後唔得都幾肯定會同佢死過

搵你都好簡單啫 3條9就搵到你

香港人唔鍾意英國
去台灣去美國都唔去英國啦

咁你真係五毛
仲睇TVB

其實台灣一直都無架 咪傻啦

爆佢大獲都冇乜用，會中伏既人會繼續踩入個陷阱度，你又唔會有咩賠償

要屌要block隨便
我講事實

睇tvb有罪咩

你真係弱撚智

你自己話全家lotr

去台灣玩自己咩，中共一定搞台灣

俾人見識下台灣所謂撐香港
講一套 做一套呃選票

香港人點會唔鍾意英國
對祖國份情感都夠晒啦

其實你明唔明你用投資移民入台灣, 你就係應承左你係要係果度做生意, 你之後執左唔用, 就唔係再係老闆, 變左同當地人爭工做, 當你係揾技術工, 咁唔該你用技術移民

1 年投資幾多只係門檻

做pi搵好多喎聽講你

Cctoy最唔鐘意就係事實

睇吓邊度多pr 五毛就知政府唔想港人做咩

美國我都唔會太怪佢唔肯收人
因為佢有出力制裁同push英澳加收

我屋企三代bno一定要同一時間係英國咩

美國係真心怕共諜
同埋,本身美國既要求就高

做五毛有罪咩

最多個國家真係台灣做得做肉酸
消費得香港最勁
完全冇實際嘢過
英國講嘢唔使多
一嚟就開5+1

根本正路 移民/簽證 一係就外奴 頂替白領位置

一係就係優秀人才 / 有技術學歷人士

邊似香港引人支那廢佬支那雞 嚟香港拎綜援

你咪屈我囉
依家事實證明咗我冇錯

依排仲要屌左幾獲香港人移民過去

正確做法
支持

得罪講句 呢到屌台灣嘅人同屌ted cruz有乜分別而家就係門檻太低容易比人滲透先改玩法 你地又要屌 有空間討論就下下菜粉菜粉同屈毛黨有乜分別弱智就咪柒上連登啦 抵你比人狙

香港最好笑係政黨竟然支持無限單程證

五毛點會話自己錯㗎

防共諜俾錢滲入

又要呃台灣人票又要屌香港人假投資
最慘係有一大班菜粉

我明之前位巴打講台灣投資移民=創業移民嘅意思

人地美國投資移民真係出錢就得
仲要有回報

所以我屌埋Ted cruz咋
老實講美國個plan收嘅人最多得幾千人
幾千人就夠滲透你美國?

唔使等，根本佢個故仔就係on9，一係就佢搵到間閪移民公司，中伏就唱衰台灣

有邊個國家移民唔係學歷同年齡優先，佢仲要話係銀髮族
唔通成功移民果班人又要係度開post吹奏咩，移民梗係睇自己實力同對移民國家有幾多貢獻

係港共先會無限量無條件接收支那班蝗蟲移民黎香港je

比人趕的香港人仲要用假計劃書會財仔去
根本全家諗住呃人個健保

當然有必要，唔係俾個共諜移去台灣咪大件事

台灣係全世界同中國最唔岩啞既地方, 中國對佢既敵意勁過英美澳加多多聲
只要個方法有任何機會會混入一隻共諜台灣都唔會放寬
你要怪就怪老共真係想滲透好多年啦
人地如箭在弦隨時開打, 肯收留手足唔踢返香港已經仁至義盡

係 直接比個逃生門隻狗 最撚叻係英國 繁支最仆街

咁你咪白紙黑字寫明會收返身份證囉

台灣仆街就不嬲㗎啦
其實台灣人一向都唔太like香港人

同意 所以好似英國咁乜都唔理 任由班狗班藍屍搵夠錢移民就冇問題

你個結論點黎
係咪打機同台灣人罵戰就覺得人地討厭香港

以前美國未加價既時候
50萬美金移美係真心抵的!

英國都咁多共產黨員台灣點會少得過英國？
10幾年乜都慘哂啦，使靠投資移民慘透？

我冇話應該比藍屍移民
但係英國5+1 原意係compensate 比所有97前香港人
係唔會亦唔應該有政治審查

佢上網刮料都要時間的

咁你一定比梁天琦更似真香港人啦

上一輩台灣人一直葡萄香港人有錢過佢哋

9成同英國班小粉紅班緊所謂投審處文件

滲曬就唔會出左個咁反共嘅蔡英文啦用下腦啦大哥 點會有滲得完嘅一日 未收復到都唔叫滲透完啦下話哥哥仔錢又咪係香港庫房出 醒下啦

監就有得坐，移民冇佢份

勁多分化撚，投資移民截退休人士有乜問題。唔係香港出世，即係大陸仔，阻又有乜問題

佢咁出名唔使擔心佢啦

所以好多上一輩嘅新移民係唔會表態，甚至企政府個邊。因為講完大陸個邊嘅關係會差咗，呢邊就一直因為口音/生活習慣唔同都俾人笑開，真係企出黎結果就兩邊都唔係人

但台灣用意有一定原因係咁 未計上面個班鐘意過橋抽板嘅人 仲要bno係英國出 更加責無旁貸啦 拎英國黎比冇意思

咁多手足到咗台灣都冇踢佢地走
我覺得台灣都算係咁架喇

舊時錯不等於應該錯落去
白撚鳩痴
唔通俾一大堆藍絲共諜入去
過幾年投國民黨賣國魚？

依家嘅法律係投資移民 唔係創業家移民

條友弱智的 比人狙擊到要改名上面反駁左佢幾次佢都冇聲出

不過台灣既投資移民同創業移民做法上都幾似
而唔似部分國家擺錢買磚頭/國債之類已經得

台灣既投資移民係要你開公司
再請台灣人做員工
啲人成日以為係澳紐加嗰款投資移民

屌你，我BNO加東南亞地區出世，連台灣簽證都麻煩

但冇要求你做生意

第 22 條
香港或澳門居民申請在臺灣地區居留，有下列情形之一者，得不予許可：
一、現（曾）有下列情形之一：
（一）未經許可入境。
（二）從事與許可目的不符之活動。

第 31 條
香港或澳門居民申請在臺灣地區定居，有第二十二條第一項各款情形之一
者，得不予許可。
第二十二條第二項及第三項規定，於本條準用之。

人地寫明
你個移民律師/Agent 冇講清楚唔好怪人

台灣想創造就業而唔係單純炒起樓價

人地收移民, 唔係收垃圾

唔駛拎梁天琦新移民手足嚟講, 有哂證據俾支共逼害, 唔覺得唔會收

支持

一時就話全家BNO,大家諗下BNO最後生的持有人幾大
有時又話因係陸配,銀髮比台灣踢

奇怪

有晒呢啲證據使撚考慮你台灣

咪連登cctoy果班囉

台狗有係FB 話stand with HK, 手足黎, 台狗點仆街都唔屌得

cctoy: 分化 拉

咁都有得拎嚟講
我改名只係唔想煩
而且佢哋狙擊既嘢係非常on9

唔明ching點定義做生意
人哋個要求就寫到明要開公司
同埋間公司要營運同交稅

你係咪菜粉呀

咪就係，即去美國大把世界

龍門再搬

你答到我未呀

樓上班賤種五毛拎嚟做例子架, 佢去邊係另一件事

總之台灣係收移民, 唔係香港咁乜鳩低賤支那垃圾收哂落嚟

你奶完台狗未

咪撚戇鳩啦, 全世界收移民都係有篩選, 一係技術一係投資

唔會似香港咁撚白痴專收啲支那啲垃圾狗架

係得香港先咁撚戇鳩, 收埋哂啲無錢無能力連拎去堆填都嫌污染支那垃圾

收完拎公帑俾福利佢地, 咪搞到香港越嚟越臭囉

台灣越收越緊喎
消費完香港又唔放寛移民門檻
我依家最反感嘅國家就係中國(含台灣)

AZ ,AX的分別，仲有出世紙

原來幾年前問吓就代表一定係考
問吓又唔可以之後唔考

唔怪得知沈旭暉都比你哋一世唱大灣暉
唔怪得知啲黃嘅人都會俾人屌唔夠黃

我個人嘅立場就最支持全世界唔俾公務員移民嘅
不過又俾就比班黃墓園追擊左我好耐

總之又唔能夠屌台灣嘅不足丶不是
又唔撚夠屌公務員
總之上連登發言就係錯

放寬唔等於無限制咁收, 唔通收埋支那班間諜過去分化呀?

1949年之後呢個世界無中國架喇, 只有支那

係
在下小棠菜

台狗算啦成個地方民智未開

冇人要求台灣無限制收

你普通人走就叫移民
梁天琦走嗰啲就叫政治庇護啦，或者好似許智峯咁叫流亡

支持
利申：唔係香港出世

咁講真係
乜野傅斯年張忠謀明居正個堆都係中國過去既

你咁想做狗 又想開分身咁你真係唔係呀sir咪一聲sorry
冇同你鬥過黃喎我都支持呢到正常討論 唔係下下屈人菜粉

咁係又唔唔知好多前線手足都係大陸出世，出名唔講，
觀塘用刀割狗頸都係大陸出世，佢講廣東話唔係好正添，咁又點？你又知唔知佢真係每日做大量體能為左對付狗？唔好成日用邊度出世來衡量真香港人，但少少尊重d手足唔該

認認真真搵份工 融入社會好難

啲崇台撚究竟有冇住過台灣

美國庇護
比人拉過坐過, 實比到證據申請

後生有出力既 咪留低囉
廢老即刻同我躝

以為根本無乜香港人會移民去台灣

同意：民智未開

拎住幾億台紙過去wo

一睇就知你冇撚搞過啦，投審會未批你開公司邊撚到有銀行畀你開公司戶口轉錢呀？你畀撚晒錢畀邊個？agent 呀？定你係支那賤種 or 死全家嘅五毛想分化港台關係呀？

多一個朋友好過多一個敵人

收皮啦大陸仔

有班民國派 成日話香港要「回歸」民國

同班崇台菜粉 係咪同一班人黎

做得好 ！

屈完毛未？
好似你咁日日咁得閒上連登作故仔？

踩佢哋都哂氣
由佢哋慢慢奶台灣袋底

果位施主一係講大話, 一係要查下係咪比假移民顧問呃撚左d錢

依家睇移民grp好多人講 台灣移民嗰度等左好耐
好多人都仲未等到 唔知故意停左 整慢定點
好多人仲搞緊 但唔敢出聲
怕台灣一下子全部話唔俾就唔俾
仲有佢地同我講
到左台灣嗰啲手足
原來係冇俾户籍
姐係除咗保護傘俾錢
乜都做唔到
冇户籍 咁留係度做咩？

夠錢嘅，移民去葡萄牙最快最簡單

講撚左十世係開撚完公司做左一年唔俾
我講得仲唔夠清楚？

我係上年6月同連登仔講過唔好信國語佬
比連登菜衛兵追左幾十頁黎屌
乜撚野都罵齊

好事黎，多謝台灣

你睇下留上c行
屈左我十幾頁我係毛

借問聲你去台灣邊度

make sense

想過去台灣都係貪佢寫中文
生活水平相對低

搵台灣老婆可能變成最簡單直接嘅方法

努力d識台妹

之前都有人講等咗成年都未批什至唔批

以前睇好似希臘買樓更平, 但去到果邊之後做咩又係另一個問題

希臘人自己都唔做野架喎

跟佢規矩搞投資移民都有問題？

曾經既蔡粉依家都失望
唔係老奉要佢地幫
但係係唔滿意台灣政府成日口講支持香港
其實係消費緊香港
移民政策反而比以前更緊
而冇咩實質行動
你唔幫冇問題，但唔好成日講成日講
暗地裡又收緊緊啲野
識得有人搞台灣移民、入境話比以前難勁多
啲職員又好刁難
我聽完都嬲。唉

佢哋睇唔撚到淨係睇到你有問題台灣乜都啱唔會錯

我信你，聽左好多人講
依家無論搞移民定入境都難左好多

難得清醒既菜粉

台灣要防共諜

幾時有鍾意過
英國喺佢地眼中咪日落帝國
佢地從來都無認過英國做祖國
除咗話英國欠咗佢地之外

你⋯唔識英文？

防都唔係咁一刀切呀

請你真係做生意。 要拎錢出嚟可以去加拿大及其他

所以咪話根本藉口嚟

支持啦，咁多共諜滲透
最好查埋全個家族同共產黨無關係

老實講，而家投資門檻重高撚過澳洲，畀錢之餘仲要你做三年苦工

總括嚟講其實就係排外唔收移民，你台灣咁單一嘅社會死更啦.

睇返你哋嘅經驗，我俾咗第一期錢三萬蚊移民公司，都選擇壯士斷臂斬䌫唔玩都可能係明智。

一年改三年，請兩個人，移民公司推介嘅計劃我都有一堆疑問，懐疑點經得起投審處嘅審查。好簡單，嗰兩個所謂全職僱員勒索篤灰就已經大鑊。

再加上我退休前係喺一間被認為有問題嘅大機構做，又阿之阿左。一怒之下，唔玩！

舊制係唔洗員工都得
新制先一定要請兩個台灣人員工

冇寫包單要批你。

如果你真係有本事offer到2個全職,有料到既職位,應該OK既
但難度非常高,唔會比西方國家低.........
不如西方國家......

成班5毛喺度屌晒鬼
人哋冇義務收留你㗎
防共諜有咩問題先？

係度講多一次
台灣有兩種移民
Plan A 講到明要賺到錢嗰一種本金係只係二百萬既係創業移民
Plan B冇要求嗰一種本金就要有夠六百萬投資移民
我真係要俾錢創造機會我簡二百萬既開公司咪得
做咩要擺成六百萬本金？
跟本台灣就係無合約精神
而且咩叫做假投資
俾左錢一定要賺錢
我簡plan a 唔好？

唔係掟舊錢比移民公司搞然後計劃書就包冇問題
如果移民公司幫你run間公司果時冇跟足就話就含撚
到最後都係要自己睇實盤野

唔好玩
台灣政府冇合約精神
公同字都佢話事
跟晒佢規矩最後可以講一句反手唔批你

大陸有戶籍呀，早幾年咪嘈過攞，人地想食曬兩面（三星加戶籍），點知又轉。

Plan C:
三、 投資移民：
（一）外國人在我國投資金額在新臺幣一千五百萬元以上之營利事業，並創造五人以上之本國人就業機會滿三年。
（二）外國人投資中央政府公債面額新臺幣三千萬元以上滿三年。

750萬港幣買台灣中央國債3年。
但呢舊錢都夠你去西方國家.........
夠去美國........

係冇義務呀
但都唔好消費香港人，成日出口術
人講咩信咩一啲判斷能力都冇
一唔岩聽就話人係五毛
咁至最似五毛囉

乜都唔講天琦都係大陸出世啦 咁又點

班友係支那生係想呃大陸戶籍
因為有錢村有攪生意仔有錢分,例如出租係有錢分

你當香港原居民計

吊針對向太

向太本生係台灣人

基本上大陸出世既都只有搞難民/ 政治庇護
全球反中下佢地基本上冇錢又冇證明係抗共義士係唔會有人肯收

她指，看到很多案例，在投資移民取得身分證之後就撤資《即係點？我一經投資就唔可以拎返啲錢走？？？？轉唔返啲錢出黎咁同係大灣區有咩分別？？

由得依度班菜粉

咁台灣投審處批計劃書時唔知人哋係銀髮族？

攞到身份證即刻撤資同支那婆嫁香港廢老攞到身份證之後離婚有乜分別？

呢到同咁日ted cruz個post一樣,好多人寧願嚴放共諜都唔要比香港人可以移民美國或者台灣

截退休人士當然冇問題，咁點解唔寫淸楚年齡上限？

揀得台灣既99%都覺得自己唔慣西方生活

有錢但唔是degree holder

咁唔通家暴都唔離得婚？而且做生意點同結婚？？做生意啲錢調黎調去做正常，唔撤得轉出轉入唔到好大鑊囉ching

sad

美國好大,你想要乜生活都有

日本仲排外單一過台灣
但人哋仲好好地地

佢意思係投審批咗佢，檔生意運作咗一年，申請身份證時唔批。

因為日本從來都唔鬆手

敗登上場，台灣都縮啦。香港人已成condom

所以好可能係後者, 生意係咪自己跟足計劃書run仲要自己mon實, 交舊錢比垃圾顧問跟就有機會出事

台灣要發展得台積電,電子野有得撈

你估啲支那婆係家暴先離婚？
我梗係要make sure你啲錢擺一排先走啦
屌唔係咪俾你呃張身份證？

日本比較富裕

而家移民grp好多人講係搞護照嗰度等好耐 都未批
冇聲氣
一直等

正常做法
好過好似香港咁
到時台灣仲慘

你用番阿姨最鐘意個套講 日本仔德性高過台灣好多
係靠昭和食核彈換民主

連登大把傻閪就係咁

你咪講咗囉， 日本吖嘛， 台灣㸃同日本比？

台灣保障返自己唔知有咩好屌
唔通好似香港咁狗屎垃圾都收咩
支那佬喺香港買層樓又話自己係投資移民呃張身分證
你係咪想台灣都係咁？

唔係香港出世任開學咩人移民返大灣區啦屌你老母

呢度好多真心膠俾五毛帶風向

屌你老母你真係典型支那種戇鳩仔黎，冇point就喺度話人態度

華人係咁

日本有本事排外， 日本人口億幾，台灣人口兩千萬， 日本係大國強國， 台灣幾十年停濟不前， 就係因為政治落後，經濟落後，思想落後.

Agger 識英文學歷高點會去台灣

可能咁先係正常辦事效率

英國搞各樣野都係咁
買樓搵左律師, 想follow up下律師進度, email永遠冇人覆, 電話就聽音樂, 真係驚驚地比律師拖死
打電話搞ni number又係聽足一星期音樂
講交帶同工作效率香港人真係數一數二

我話wiki係政協商家佬都被人鬧

放心，一定拖死，英國買樓九成會失敗收場.

兩千幾萬人都多過好多國家
人哋起碼有普選 有科研發展
政治好過香港多多聲

可能係故意拖慢都唔定

多謝向先生高調宣佈打算移民台灣令到台灣宣佈增加篩選。

咁又唔似係, 我睇d鬼佬都成鳩日屌鬼

算吧啦 跟本就係台灣自己啲精英係度炒 關香港人咩事
有幾多香港人到台灣呀

「幾年前桃園機場坐捷運出去台北市，中間一堆新樓起好吉曬，幾年之後又係呢d新樓吉左」

想拎黎炒

防疫好

直接娶個台妹會唔會快捷啲

Agger

雙非又點計

90後最多 新移民
但佢地都係愛港人士

其實好難用一條線劃分

會

你講到你俾過啲咩好處人咁

諗起新移民來港一年上公屋

原來你投過佢
選民嚟喎
失覺哂

美國停止通過港人避難都係唔想有太多間諜

冇錯，之前就係大把財仔移民公司一條龍幫你搞晒。只係俾息俾手續費就攞到台灣戶照。

老燒間財仔都有賣廣告，所以成件事台灣真係冇得益下就俾人呃咗個戶照，老啲嘅人仲要用台灣醫療。

冇投過

直接間接幫民進黨連續贏咗兩次選舉都仲唔係好處？

香港人果然做咗condom

唔會啦，佢地鐘意死東南亞人，就如同我地有幾愛賓賓

不如你寫份proposal畀台灣教佢哋點分共諜 ok

冇户籍
可以做到啲咩
大把連登仔唔清楚事實
依家係得啲教會/保護傘幫昨

一定要開公司
宜家仲要收緊到你要有個行既經驗
唔係鳩開cafe都得

你唔鍾意=香港人唔鍾意？

投資移民背後個理念係要外商請本地人提供就業機會
唔撚係好似香港咁啲支那佬嚟香港買層樓再租返俾香港人賺香港人錢就叫投資移民
你投資移民梗係要對返本地人有返保障啦
唔通你投資一頭半個月就撤資炒撚晒班本地人又要俾張身份證你呀？

講多啲聽下 , 係咪坐咗一年之後, 唔畀定居證你

唔俾護照

身份證攞咗未先, 定係要你加監呀

佢得居留證同護照
居留證一年坐夠變護照

我本身就係鍾意英國
你起吓我底先話我唔鍾意英國啦
你睇吓d連登post 先講香港人鍾意英國啦
崇美崇台貶英就常態

都幾撚笨柒，大陸人爭住落嚟生

居留證住滿日數先可以申請護照喎
你明唔明

拎150萬投資，轉個頭你就撤資，人地緊係唔gur啦

係呀我就係講緊最後嗰一步囉

有呢種能力既人唔會考慮台灣

係呀 到最後嗰陣就審好q耐
又話咩防滲透
藉口

滲左幾十年了

香港人不嬲都只係副身家有D睇頭
窮嘅香港人都唔知收嚟有乜用

咁你而家到底審咗幾耐呀 ？
到底你而家係有咗定居證未， 冇理由有護照先㗎喎。。。。

成個月有多啦

話有野要查 查左勁撚耐

你係搵移民公司嗰啲 生意plan， 定自己搞生意？

另外想問下你個申請人幾多歲， 邊度出生？

成班分化撚
天崎，羅冠聰支那出世都無情講
當佢地唔好彩

咁樣太自爆

咁你講俾我知啦
你係搵移民公司嗰啲 生意plan， 定自己搞生意？

另外想問下你個申請人幾多歲， 邊度出生？

我一向都唔係講緊我係申請人
所以詳情唔係我搞的
總之佢哋已經住夠一年搞緊
再多都無可奉告
唔通自爆俾台灣睇有人搞緊移民屌佢哋咩

所以咪就係同你一樣囉
坐一年呀嘛
佢哋早過你架
坐完移民監搞緊架啦
但最後審批咪審緊好耐囉
到而家都冇聲氣

我而家好簡單淨係問你 申請人幾多歲, 邊度出世 ?

可唔可以唔好拉去搭其他嘢

正解
左變右變
唔跟程序做野，行政混亂
都係台灣特色

佢得唔代表你得
就算條件一樣都係

台灣做事手法同香港好唔同

真係好反智 屌
老母返大陸過年 然後唔小心早咗出世嘅我

保護自己人 唔答
你鐘意就當吹水

生意唔同講黎都冇意思啦

就算一樣都好
都係睇佢心情同個政治環境
佢唔喜歡，搞下你都會

總之，台灣好人治

你睇台灣法官啲判案已經知咩事啦

講得好, 我都覺得佢吹緊水, 點會攞咗護照而冇定居證㗎 , 又唔夠膽 講屋企人幾多歲, 邊度出世

醒目, 我係舊制度坐一年就得, 如果佢再玩嘢, 留蘭香港人, 我即刻執埋包袱過英國bno 5+1
, 反正夠曬錢

林榮基同保護傘比人搞時你坐緊？

其實好易，要求喺香港住夠十五年就得.

本身老母唔係大陸人點會返大陸

你咪坐一年睇下點

真？邊度睇到？

從來冇講過攞左護照
原來又多一個文盲
我上黎分享
洗唔洗俾埋條底褲你睇？
唔信咪算
一年後祝你好運

去到邊個階段講得好清楚啦
自己追post
唔肯相信唔岩聽我都冇辨法
你地即管去馬
只係想有人幫下我地依啲最後唔俾入閘既香港人

大把廢中有家鄉情意結
鄉下仲有親戚個d
成撚日都話要返鄉下架啦

人地問多兩問
啲講法不斷咁變

條友個故事仲寫緊

一時又全家bno,大家查bno最細的持有人幾大
一時又話因為家人銀髮同陸配比人彈鐘

當條友真係bno最細果批人,父母點會係銀髮族
大量大陸姑嫁香港老野係淪陷中期先出現的野,因為改左福利7年限制

所以最新講法係一有矛盾位就話保護自己人 唔答

我已經講得好清楚 你地自己get唔到咪算
我講法從來冇變
就係攞左居留證一年
依家申請護照 等好耐都唔批
唔知邊個唔清楚
講好耐都係居留證唔係身份証
唔知邊個死傻鳩又衝出嚟講身份證

即可申請取得居留權，申請取得居留權以後，在台灣連續居住滿1年335天，又或者居住滿2年，每年居住日滿270天，就可以申請在台定居，取得台灣身分證。

咁你最後無論係攞定居 身份證 全部野加埋一齊做又好
最後目的都係護照呀嘛係咪呀？

你睇返你自己啲post多故仔定我嗰啲先啦 傻仔

我bno都貼埋出嚟啦 垃圾

仲要問父母點會係銀髮

人地幾時生仔你都要管？
巴打我建議你驗下智商先

如果大家覺得台灣的審批標準難掌握,其實去其他國家都可以

當你係度計緊去咩國家食到咩福利同搵到幾錢
台灣政府一樣要為國民打算而踢走想咬健保的人, 因為你借錢開假公司本身係不誠實行為,而且日後會咬福利

成單野就好似溝女條女唔受,就狂屌人貪錢

莫道你在選擇人 人亦能選擇你
公平原沒半點偏心
苦澀 慢慢向著心裡滲
何必抱怨 曾令醉心是誰人

仲有我冇講過我全家LOTR喎
屈都屈得有水準啲啦
文盲

你讀好啲書啦
日日mon住連登出廢post

你呢種態度比我都踢
陸配咪姐係大陸人

我睇死你對任何人都係呢種口吻
你都係咪去台灣,影響當地社會風氣

借錢開假公司本身係不誠實行為
又屈
你姓屈架
定係自己ff太多無啦啦多左個人係度借錢開假公司
成個post冇人借錢開假公司喎
思覺失條入青山啦

根本就係因為台灣方面怕間諜所以對有大陸底的人嚴

條大陸仔比人踢完就作野屈台灣政府,
比人睇到有大量矛盾位就話保護屋企人唔回應

最後咪係大陸人果種白卡式周圍屌
唔好話移民,連做人的水平都無la

係呀
諗唔到point就老屈作事實
淨係識得人生攻擊
係度話人態度
你邊位呀？
我做乜要同你講態度呀？
唔見你同我好聲好氣既？

多謝你啦大爺
我對你態度好係咪有金汁呀？
要以德報怨呀？
收皮啦含台撚
睇你個樣平時都係對人藐嘴藐字架啦
用啲壞人態度唔好
你邊位呀大爺

有bno都屈人喺大陸仔㗎啦而家啲人

我三代純正香港人
個個有bno
洗唔洗唔使我貼多一次呀
含台撚大爺

正常人點會會員名都死叻架咩咩咩
根本就係充滿住歧視的小人

咪就係大陸人的上國心態,台灣政府唔批我就自私賤格,質疑就係敵人
去邊咪都係心懷怨恨

搵唔到嘢講
依家連會員名都攞嚟講
連會員名都可以攞黎做point
你係得既
我個名叫恆屍老母俾狗屌
咁你老母係咪俾狗屌呀？
弱智去驗下腦啦

真心希望呢廷人走唔到留喺香港算咁撚黑人憎 仲要開囗埋囗就話人垃圾十足十d港女唔夠人講就咁

真係睇到呢度啲人有幾try hard去屈人係五毛

條友咪同加拿大班藍絲一樣
就我所知如下

班人英文差又唔join公司的團體活動,班人唔知唔合群係當地係大忌
升唔到就成堆人圍埋屌洋人好衰,但又死唔番香港果下好笑

所以當有人問我走左參唔參加當地香港人組織
我會話參加當互相照應, 認識朋友都好

但如果個會鼓吹對當地憎恨就要走,因為怕耐左令你對當地有成見

英國快d清藍絲

收皮啦 人地叫你分享 你又喺到扮乜撚野保護當事人 要屌就咪撚去 要去就咪撚屌 而家唔撚滿意咁之後你老豆老母咪撚再去台灣ok?應承我得唔得？你去英國咁撚把閉你咪帶埋2件有bno嘅去囉人地話保護香港人唔代表你班乞衣可以呃完護照貪健保 冇貢獻但加重醫療負擔咁拍拍蘿友走人 講完 衷心希望你地成家都拎唔到台灣護照

要駁我就唔好就咁打垃圾2個字 成個小學生咁

咁你夠一樣唔夠人講屈人係五毛啦
蠻橫手段同共產黨有得揮
我都希望你去唔到其他國家
喺度打壓言論自由

唔該搵翻任何一句我有屈過你毛嘅cm有嘅我退出連登 冇嘅你退出ok?

投資講到冇貢獻？
既定框架做佢既定嘅嘢都有問題？
衷心希望你成家都拎唔到其他國家護照
入共產黨懷抱
幫助打壓言論自由

其實對外國人充滿憎恨與怨毒呢點就已經係純正的中國人
加埋會員名都要侮辱下黑人

我相信中共都當你係純正大陸人,無咩可能傷害你
都係唔係緊急要走的家庭

我出世就有其他地方護照啦 多謝你祝福

小學生

坦白講,台灣對香港人最大吸引力都係用到中文同健保
所以果位人兄講明屋企有長者已經奶奶地野

台灣政府有責任確保健保唔會比新增人口chur爆

係 佢屋企個銀髮都好想奶台灣袋底

台灣冇境外嘅稅收 已經比移去外國班撚樣chur得好勁

健保仲好過香港買高額保險
買高額保險好貴同大claim會搵位踢
健保最正係排專科仲快過香港人約部分私家專科

所以台灣政府一定淆成班老人湧埋去

平得黎而且supply比香港多好多 所以係勁大負擔

香港出現人道災難,外國的道義責任止於接收受迫害者
頂盡係移民方面可唔可以考慮比少少優惠

但香港出現左大量貪婪的人食人血饅頭
見咩國家福利正就衝去, 個國家唔收就抹黑人

講真死屌爛屌台灣的人真係手足咩

"當條友真係bno最細果批人,父母點會係銀髮族"

我個仔24歲有BNO, 我過幾年就登6，係銀髮族。

好彩當年我媽過泥旅遊，我心急衝左岀泥，拎左張香港岀生紙

咁怕健保俾長者chur爆，咪白紙黑字寫明申請者年齡上限囉。

宜家台灣投資移民最大問題係牌面條件一套、背後操作又另一套。

你係唔歡迎銀髮族、低學歷、大陸出生者，你咪喺申請條件度講清講楚囉。否則只會益咗無良移民公司，明知你唔得都照同你簽約，一簽即科水3-5萬。

牌面條件一套、背後操作又另一套

台灣特色，表裡不一扮哂野

係，好難做

心水清
終於有公道人講公道說話

岩ar, 大陸仔收皮啦

段片冇o左

點解d人 要去台灣 真係唔明

會去台灣嘅講解下

根本全世界都要咁，大撚把藍屍混水摸魚去移民

咁不如明碼實價，我150萬捐俾台灣政府，你俾我入籍，大家免煩，Ok？

好多人肯制㗎，風150萬香港買唔到一個車位。

我跟足你規矩，而家話唔一定攞臺灣身份證

一係你寫明申請條件係咁，但最終批唔批由上頭這事lor

理論上 BNO 5+1 要係 normally resided in Hong Kong 至可以申請。

人治社會

點樣食曬2邊啊？
你攞得香港身份證，戶藉就取消啦

咁我就唔知，早幾年係咁，返大陸生，貪有戶籍，但又走來受教育。

屌，我高學歴洗撚去臺灣咩
人工又少，城市同香港又冇得比

但而家臺灣有得選擇，梗係想比d高資產高學歷既人入藉臺灣，呢個都係正常做法

btw，讚同巴打你，一係香港，一係西方國家啦乜撚東南亞，臺灣，真係唔會去

東南亞得新加坡叫勁

你去食撚屎啦, 你睇你開頭講咗啲乜嘢, 又話已經有居留證同護照, 點會 有護照而冇身份證㗎,
一定係攞咗身份證之後先有護照㗎

琴晚問你 detail 嘢又唔識答, 今朝終於摷到資料喇, 你擺明呀吹水啦

投審處批唔批你攞身份證佢會有講㗎, 一係加監一係叫你放棄, 唔好亂鳩咁吹啦

聽人講過，如果係鄉下戶藉，想博拆遷，會特登番去生
因為拆遷係按戶口人數去賠

但你冇身份證點樣黎香港讀書？我又想唔明
或者佢地有計啦

我當然有齊電費單水費單嗰啲啦, 而且 我 最多喺台灣都係 八個月 , 因為我其中有14日返咗嚟 香港, 而且我仲有份part time喺香港, 有糧單, 另外 佢個 定義 係 你住咗好多年喺香港

唉 你慢慢啦
台灣搞舊制已經上晒新聞了
奶野 不獲批
以前3個月就有結果
依家要審一年
我冇力逐點澄清
鍾意崇台菜粉有好乜都好
Block晒
冇眼屎乾淨盲
祝你好運

台灣遺產稅係全球徵收。即係你有層幾千萬嘅樓喺香港留俾個仔，係要交遺產稅。

你鐘意同我咬啲濕星野咪繼續囉
反正大家都會係受害者
打和啦 super

向華強一家呢啲又收左佢

老老實實你話佢可以加監
但佢應該用咩原因先？
我咪話左跟足佢規矩玩
如果個原因係防滲透
咁好明顯係藉口啦
可以加幾耐監佢話事
唔係冇信用咩？唔係人治？

你條撚樣擺明吹水啦, 你係咪搞撚錯咗呀, 批你 投資計劃書以前要三個月 而家要一年

唔係批你定居證呀, 你條撚樣做多啲功課先啦, 批定居證嗰陣時會話畀你知得定唔得.

你條撚樣上網抄多啲功課先啦, 乜撚嘢叫居留證副本, 居留證, 定居證, 身份證 同護照

經歷完元朗721都仲同我血統論果班連登仔真係幾好笑

真心，唔好幻想咁多

你知唔知好多人依家等緊”定居證”（ok我之前講錯）等左好耐都冇消息
如果你覺得你岩咪岩囉 無所謂

使乜撚嘢講咁多啫, 我即刻問下我移民顧問 就知囉, 唔好鳩吹啦, 會即刻話畀你知到底係加監 定係其他原因㗎

唔係話一定要佢幫
但係唔好拎完香港人消費就一腳踢開 呃移民嗰班人嘅血汗錢
食人血饅頭嘅人永冇好下場

好呀你問啦
大把人有移民顧問啦
台灣移民顧問咪一樣係慢吞吞
你等多幾日有人答到你架啦

Btw 你係信台灣既咪信
我而家就係分享俾人睇我身邊人就係唔得
真人真事
總係有啲人唔信 質疑我講大話 冇辦法
我冇可能俾晒條底褲人睇架喎
你地可以盲撐台灣
但時間會說明
雖然而家已經有風聲漏出

你覺得你會係顧問度問到啲咩

講就咁講。。姐

依度仲有好多人盲撐

。

""沒有一個大陸出生的港人成功的拿到身分證""
我贊成唔比大陸出生既人去台灣播
根本而家就黎戰時狀態啦, 防一防你支共間諜好合理

我講左 定居證要等好耐既原因

寶島移民公司負責人張湘玲認為，台灣當局雖然沒有修改移民法令，但對不想批准的申請案件，一直要求補交相關證明文件，讓申請者知難而退。她指，部份客戶不耐等候，轉而選擇移民英國。

你地唔信就算
人血饅頭人地食晒啦

佢依家就係唔係唔撚批你
你一直搞你要你補交文件
我個情況就係咁

向太係台灣人

成個系統冇信用
同爛仔冇分別
一開始唔白紙黑字講明
最後就同係玩野玩程序
一直要你補交文件

好個經驗係只要佢覺個你有問題，你連申辯嘅機會都冇。佢唉哋只會一刀切將某類人畫紅線，唔會 case by case 咁睇。

仲知你喺某機構做就唔批，理得你其實係咪深黃。

嘩！咁多個人圍一個人？
老實講佢講既有幾樣野係真嘅
一、台灣係收緊左對香港移民同入境政策
二、大陸出世要移民台灣難過去任何地方，即時係大學畢業、年輕、有錢都一樣。

所以奉勸各位如果有錢或者大陸出世，依家唔好揀台灣住，暫時台灣都係得把口。

嗰幾條友都係冇咩獨立思考

講返我一啲小小既觀察。我男朋友係台仔，近呢大半年好多香港人想過去台灣見面、結婚或者有小朋友既要一家團聚。但係去申請簽證都難過登天。或者你會話係防疫，但唔係！同一個人用美國、加拿大或者其他非港、澳既簽證就今日申請隔日有。明明呢啲地方疫情都好嚴重。而且去親申請唔係刁難就係慢慢做。其實台灣依家係當港澳係大陸咁防。唔緊要，但又成日口講關心香港，真係難頂。一部分明事理既台灣人都覺得政府消費既香港。

另外，台灣亦都有一部分人唔鍾意香港人移民，怕我地分資源、搶工作、推高樓價。佢哋冇諗過會做大個餅，成個經濟變好。呢種排外既諗法同國際關係令到台灣政府唔敢幫香港人，但又驚俾人詬病視而不理，唯有出左聲明當做左野。

大撚巴藍絲當年怕支那先死嚟香港

而家都係藍到紅

其實咪同現在既香港一樣
零和社會，無人信可以做大個餅
呢類地方都唔係好地方

台灣政府應該主動改變移民條件
先要左班後生、高學歷但又窮既嗰班人先
而唔係定到濕鳩投資移民
到頭黎就吸引晒啲有錢、低學歷既廢老

申請唔係刁難就係慢慢做
同定居證一樣囉
香港人唔好再對台灣有任何幻了

非香港出生、年紀大和低學歷港人
正常都拒絕

90後好多大陸出世嘅人
但係喺香港住左成廿年
例如：梁天琦、羅冠聰
都係高學歷同後生
咁樣一刀切真係...
不過就算係，如果台灣政府講到明、白紙黑字都好啲。至少呢班人會放棄去台灣。

90後既邊忽年紀大
梁天琦、羅冠聰邊忽低學歷

其實依家就咁睇唔覺得佢一刀切黑名單啲人
係直頭當你地香港人係大陸人咁審
割席快到你

人地係或者，是旦中一樣都唔得
唔係及呀

係，現實就係依家台灣當香港係大陸

不過有料有能力嘅後生仔一早去晒英美澳加lu

咁都正常丫，你見孟晚舟都成3本特衰護照啦
根本支那一直利用香港嗰名輸出支那人，台灣當香港係支那咁處理係無可厚非

美國都取消香港特殊待遇，台灣咪跟

抱抱你 連狗

無可厚非咁就唔會再消費香港！

人地取消完有放寬移民
唔係得把口，由香港人死

我都好奇怪台灣唔趁機會抽走香港嘅錢同人材，反而收緊港人移民審批。

或者係出於根深蒂固排外，又或者係唔想得罪大陸。

中肯啲講，台灣固然有吸引嘅地方，例如醫療、物價平，華人社會；但唔好嘅地方亦都唔少。

不過台灣政府做法相對英美，係偽善啲嘅

以前一個7、80歲阿婆話攪瑜伽班都批，成功移民。以前唔正常？

其實台灣出生率好低，接收依家18-23嗰班冇Bno 既或者後生而又鍾意台機既正正可以紓緩人口老化既問題。但政府就選擇不作為，偏偏仲有人吹奏。

而家大把得簡，點解仲要收而批？

係好撚偽善！

老野唔收正常
揀？邊有揀過？唔好吹奏啦

放埋啲共諜入去你幫台灣打走佢地

一句有共諜就因嚥廢食？咁全世界都唔使收香港人啦。學歐美大把查共諜既方法啦。

共諜台灣本身都大撚把

巴打 i feel you
依度啲人中晒台灣毒 台灣pr
心水清既人一眼睇就知有問題

藍絲無得走

班蝗種支那港豬又玩爛左人地個制度

係又好啦。
最閉係有錢藍絲廢老走到
留返班18-23 冇Bno 既喺度

轉玩法，收後生高學歷
唔好咁著重投資客

關香港人咩事
走難呀依家
何況規矩自己set

你呢隻pr分化撚單機啦

new Zealand 有冇好似香港咁？
唔收人就唔收人
人地有冇下下攞香港人黎消費
台灣？

林鄭、721白衫鄉黑香港出世就去到台灣
支那出世幾個月落黎香港企前線既後生就做台灣condom

估唔到2021年仲用血統論黎揀人
以為仲係幾十年前戒嚴時期

十幾廿年前大陸出世果批 好撚多都係反共
天水圍被人地新移民區 但區選全黃
真係好多手足

但又冇得否認 近十年真係好撚多大陸仔/妹落黎呃身分證

Set 居港期至少十五/廿年夠穩陣

終於chuk到你吹水

巴打好有毅力，終於chok到條友

其實當你哋話歐美會唔會好似台灣咁嚴謹批移民嘅時候

全球都有終共黨員滲透都係事實

未追到個case
但台灣得把口係事實

我見你都好落力留言

以你高見點樣解決中共間諜嘅問題

你睇下佢又出醜， 之前就話父母喺台灣住咗一年攞唔到定居證， 而家 佢又話叫佢補交文件， 根本上投審局 唔批 個方案你都過唔到嚟台灣， 先至會叫你補交文件， 正常你攞咗居留證副本或者居留證， 已經唔再需要補交任何文件， 聽佢鳩噏嗰啲真係戇撚鳩

雖然我都知道台灣政府食緊香港人血饅頭， 我都覺得佢好仆街， 二月嗰陣時封撚咗關，唔比香港有居留證嗰啲過嚟， 我就知佢已經想截 住香港啲移民， 但呢條撚樣喺度亂鳩咁吹，我就睇唔撚過眼

呢個當然啦， 係勁仆街呀個菜英文， 但條友肯定係亂鳩咁吹

因為我本身好鍾意台灣
好多台灣朋友
男朋友又係台灣人
恨鐵不成鋼
Set 居港年限（至少15-20年以上）、查教育背景、屋企資料、職業等等，都可行。政府應該有資源做到。

寫明所有大陸出生全部唔批囉， 超過一定年齡唔批， 中資機構做過唔批

寫到明 生意唔過一定營業額唔批。

咁就搞掂啦，唔使等班大陸仔咁多幻想

唔使咁 等人哋 估估下， 又嘥咗時間

依家個問題咪就係講緊喺大陸出世就係應該被定死罪

同意，白紙黑字
唔好口裡不一

親共向生成家去咗台灣你唔講

成個金門、馬祖、國軍將領大把共諜都係你唔講

你驚啲香港銀髮族會係共諜？

奶菜都有個限度啦

台灣營商環境應該好過香港（依家）

雙非夠香港出世 後生

至於學歷 今時今日好容易比舊時高

我理解台灣有台灣嘅憂慮

但一刀切嘅做法都唔係最好

其實而家攞定居證嗰陣時呢， 由11月17日起， 已經要做政治審查， 我都係聽木木講返嚟， 有可能係出返你過往facebook講過啲乜嘢， 我都未知係乜

喺中資機構做過， 或者喺報館做過， 而家都唔批

雙非易解決啦
查埋父母就得

樓主仲好嘢

拎舊時成功去到台灣嘅人嚟講

唔講以為蔡英文做咗幾十年總統

冇錯， 要交埋父母資料

又係你
差唔多每個台灣post都出現
一味係度踩

要查大把方法啦
藉口黎
當香港人係大陸人
唔想人黎
台灣依家有國際關注就覺得自己好威啦
咁少錢想過來緊係唔得啦
蝕咗畀你哋班香港人

樓主又何嘗唔係一味踩蔡英文

地下有個窿唔即時補返佢
都起馬整個警告牌 等後面d人唔好跌落去
咩都唔做 即係想人跌落去再收割

照呢個post嘅邏輯

應該拉民進黨落台

咁香港人移民就可以順利啲

點解諗得咁極端？
只係警世啫
台灣嘅政治香港人管唔到
但係都可以勸下有心移居台灣既港人睇路
同埋同連登仔講唔好再吹奏蔡英文

你話係咪係

我想再講多啲， 其實呢台灣人都好同情香港嘅狀況， 我去每一個地方，小店，搭車，搭的士，坐地鐵， 學車， 每一個人知道我喺香港 黎， 佢哋都問我香港嘅狀況， 大部分台灣人都好清楚香港發生咩事

但係蔡英文政府呢， 就肯定唔想太多香港人過嚟， 佢2月封關嗰陣我已經知道， 居留證副本最長限期係你一年之內要過到嚟， 佢想封關封到一年， 等你批咗嗰啲都過唔到嚟， 好彩7月時都開返關畀你過嚟

但係佢今年3月4日就即刻提高咗個移民門檻， 8月17號再只批咗年青，有大學學歷嗰啲先， 11月17 就有移民公司發現， 大陸出世同喺中資機構做過嗰啲全部都唔批， 12月頭， 移民公司再發現， 大陸出生嗰啲 住滿一年 想去攞定居證， 發現畀佢諸多留難， 例如要加監， 或者同你傾下偈 你個業務做乜嘢， 總之就係唔畀定居證你。

佢點解要將個移民門檻提高做三年，請兩個人，要租實體店， 一來解決失業率， 二來解決空置鋪租， 三嚟你要有一大嚿錢流入去嘅實體經濟， 啱啱好佢自己三年後就落台， 喺呢一段時間 起碼唔會拉高失業率先， 因為有我哋呢啲港豬係唔係都畀錢請兩個人， 求其租一間爛鬼空置舖

所以塞英文真係好仆街， 口就話幫， 其實就落閘， 落閘其實冇問題， 但你可唔可以唔好再消費香港人

奶撚完蔡英文未呀屌你老母

事實我淨係見到民進黨不斷用香港議題抽水去選總統、高雄補選，口講就好撐香港，但事實上惠港嘅實際措施就見唔到有，流亡台灣嘅手足一直都拎唔到合法居留，移民政策仲唔聲唔聲收緊埋

講得啱

佢哋已經比台灣洗咗腦
以前未有反送中嗰陣就不斷屌台灣踩台灣
而家就奶台灣袋度奶到上心口

12月頭， 移民公司再發現， 大陸出生嗰啲 住滿一年 想去攞定居證， 發現畀佢諸多留難， 例如要加監， 或者同你傾下偈 你個業務做乜嘢， 總之就係唔畀定居證你

呢點真係仆街中嘅仆街
你如果一開始覺得支那人不可信，你咪唔好俾人哋過嚟囉
人哋過嚟跟足你嘅玩法，俾晒錢落你個經濟都搞咗一年，你就諸多留難

講下自己對台灣既意見就分化撚
言論自由喎

一個再簡單啲既比喻
香港人跌落水就浸死
英國、美國等拋個救生圈俾部分香港人
其他國家就唔理
但台灣就係隔離揸住個救生圈然後嗌加油
愈嗌愈大聲，但唔撚拋個圈落嚟

天奇慘了

泥明oo後？咁大個人好失禮

佢去歐美安全啲，台灣好多投共人
佢去好危險

返大灣區啦，冇地震添啊。

Politician

佢要走，唔洗投資移民下化

bno 吊打台灣

年齡本身同投資冇關係，但越老機會越細，捉得緊好正常

因為佢想食埋燒生呢啲有錢佬吖嘛

佢哋已經比台灣洗咗腦
以前未有反送中嗰陣就不斷屌台灣踩台灣
而家就奶台灣袋度奶到上心口

而且要防共諜就唔該ban哂所有中國人入境，而唔係屈香港人假投資真移民，一年都大把大陸人去台灣讀書啦，又唔ban ？唔話佢哋假讀書真移民？根本雙重標準

唔講以為呢全世界得台灣可以移民嘅咋

唔好咁核突啦

台灣收緊移民就代表香港人要生生代代留喺大灣區

見唔見到年長同低學歷啊盲炳

所以咪叫人睇路囉，盲粉！

你不如睇返樓主講咩啦

睇左。

你喺外地翻工唔洗 唔同美國

上面隻五毛屈人哋係盲粉 你又學人講盲粉

咁不如你評論下蔡英文
下下護晒航好難唔話你

搵到我屈你毛嘅留言未呀小學生

好彩小英總統醒目識唔俾共產黨人去

蔡英文做得最好就係公關

收皮啦你 下下菜粉菜粉標籤人學人講言論自由同支那狗班小粉紅有乜分別呀駁到我上面個堆野未呀

其他人評論你都睇到㗎

但係對你有影響咩？

你覺得佢做得最好就係公關

仲有咩好講啊

好彩佢今年台積電 賺大錢 ， 如果唔係經濟肯定奶屎， 我估佢 蔡英文 係知道今年台灣個經濟唔錯， 所以立即收緊 移民門檻， 暫時唔使靠你哋班港豬

正宗香港成長既阿媽點會無啦啦話番支國休養

佢哋睇唔撚到，淨係睇到菜英文成日喺fb 撐香港打飛機，其他乜都睇唔到

佢死都唔覆你 繼續屈粉

其他人唔代表你喎
我都唔代表你
你唔同意人地批評蔡英文咁你既論點係咩？
理據係咩？

唔俾藍絲共匪移民去臺灣有咩問題？
而家係你投資一年，然之後成家過去，不停攞福利同投票俾統派喎
咁人哋閘你有咩問題？
如果你真心要投資臺灣，你開間鋪頭都唔會淨係開一年啦

咁係咪香港原居民先叫正宗香港人？

點解你要我評論蔡英文我就要評論蔡英文

佢又唔係香港人嘅總統

發表下自己對台灣既意見就五毛
言論自由喎
咪繼續活係自己啱聽既世界入面

你下下屈人哋係盲粉就係言論自由

人哋話你係五毛就冇言論自由嘅

唔係香港人既總統香港人又歌頌？
你唔評論我都逼唔到你
上面討論既事真確性好難考究，亦都無謂考究
最重要係唔好對台灣有期望，唔好人地講兩句加油就自high。我要講嘅係咁多。

佢廢囉 第一版已經標籤支持台灣咁做嘅就係菜粉 死風向狗

咁我照足你規矩開一年， 交足稅， 之後接咗佢， 我香港有樓收租有股票收息， 我洗鬼用呢個醫療系統咩， 其實香港人喺呢邊冇攞到健保㗎， 個個寧願去 睇私家畀貴啲 嘅藥

唔好成日以為香港人貪你台灣的健保先得㗎， 香港人大把錢， 只不過係貪你台灣同香港夠近， 又有好多靚海灘， 間屋又夠大， 文字有一樣， 先至揀台灣咋， 如果唔喺泰國都得呀

當然有細路就梗係英國啦， 唔通貪你台灣低人工 咩

發表下自己對台灣既意見就菜粉
言論自由喎
咪繼續活係自己啱聽既世界入面

應該係俾咗錢移民公司
台灣唔批唔會拎你錢

02 12 2000

連登仔夠歌頌特朗普啦冇份投票就只可屌不可讚？

真，個個移民都係為身份證
真係為做生意都唔使申請投資移民啦

但做生意嗰年要交税？

點樣呃，健保唔使供嘅咩

佢話冇票唔可以評論呀
我咪反問佢可以歌頌點解唔可以評論囉
公眾人員全世界都可以評論架啦

大把香港出世間諜
同埋信港共張出世紙呢下已經on9
有心過去spy 你咪叫淋病整張囉好難呀

大陸出世. 學乜撚野移去台灣. 小佢老味.

英文直情垃圾㖭啦， 我喺台北， 差唔多係冇人識講英文， 當然銀行做嗰啲都仲ok， 我都唔明啲姨仔點樣可以睇得明外國嗰啲paper， 咁就已經限制咗你發展啦， 識英文嗰啲都係屋企有錢送去留學，再喺美國返嚟

台灣個島就得咁大，人哋淨係想要高質素嘅人口同投資有咩問題？

點會唔會
老豆or老母支那鄉下有親戚，尤其係廣東既話，一有連假就坐車返上去架啦
拎錢(果時人仔100:12x, 支那物價仲好低) ，拎舊衫褲俾佢地用

手足個老母話留多兩日就唔好彩支那出世

唔好消費香港人就完全冇問題

當然冇問題，不過要寫清楚囉。唔好擺出嚟一套條件，背後操作、審批又另一回事。

你大可以話必須要有香港出世紙，大學畢業，年45以下，公務員、地鐵職員免問。冇問題㗎，唔好攪到大家估估吓，費時失事。

如果你有自覺只不過想要人張身份證嘅，就好心你唔好咁無恥啦
冇心喺人哋道發展仲去嚟做乜？

唔該徹底審查班打靶藍屎，過唔到錢照收

我就講撚到明係要張身份證㗎喇， 喺嗰邊退休又得， 個英國又得， 我跟足你個方法玩， 你一年唔批我嘅， 我擺間公司喺度 多一年， 照畀雜費， 豪畀你， 到你批咗我， 我又接咗佢炒人， 咁你都冇計㗎

就算係呀，好多去加拿大投資移民呀，嗰啲都係咁㗎啦

唔通我蝕錢仲要一路做落去咩你係咪戇鳩㗎， 定係黃衛兵呀

開始有五毛帶輿論屌台灣

冇波

依家台灣既移民政策就係會幫左一班財大氣粗既人
反而對於18-23嗰班年輕人好不利

可能有啲真係
但係都要以事論事

咁你都冇撚計㗎， 邊個叫你遲出世呀， 18至23嗰啲咪過加拿大囉，讀完大學

係呀，而家係財大氣粗話曬事， 你知唔知uk poa入面嗰班人， 喺英國嗰度掃咗幾條街， 你冇撚錢呀， 得個濕鳩大學學位， 你過到去都要租返嗰班仆街嘅物業嚟住呀

台灣呢邊嗰個木木呀， 已經喺市中心嗰度買緊樓喇， 又係租返畀你哋呢啲港豬學生呀

叫18至23歲嗰啲認命啦， 一係all in 落股票市場， 如果唔係之後你就等收皮

18至23歲嗰啲你咪繼續搞藝術創作囉， 文學呀嗰啲囉， 睇你到咗40歲嗰陣時 我諗你都要跪低

我唔係18-23 歲，我只係有啲同理心幫呢班人講嘢。你依家講講法，好撚自私。咁有錢就放過台灣啦

人哋幾時講過投資移民=賣國籍？

18-23可以去讀書你又唔講

似係你引戰先喎上面無啦啦話人x粉

講我唔贏就時事台黃衛兵，我夠可以話你係共匪五毛啦
成日諗住偷人國籍

三十幾歲嗰班有

其實嘈的人應該好清楚自己唔係咩異見人士/受迫害者

純粹係見香港出現人道災難想借勢去福利國家r福利, 本質同藍絲一q樣
香港老野見台灣全民健保就流口水

屌9人唔寫清楚禁老人好笑
寫明唔要老人就係所有人無份
[img]而老係台灣制度係扣分位,但唔等於零機會[/img]

姐係份工比機會你in最後唔請又係霸凌你

佢有理據咪唔盲囉，一直都係得立場
所以咪嗌佢評論下，佢又話唔係香港總統唔評得

咁天琦同冠聰點算?

我放過呀， 香港都大把人球球聲咁揼過嚟台灣 畀移民agent搞呀， 間店舖照開三年， 請兩個人， 80萬港幣照畀出去， 攞咗個身份證之後， 三年就炒人， 之後喺台灣嗰邊買樓收租印印腳嘆世界， 呢個係我個friend個妹呢， 喺香港呢邊做地產經紀， 專玩套丁

總之你冇錢嘅，你就冇say, 香港係咁全世界都係咁, 加拿大澳洲都係咁

我阿姨而家直情用二千萬, 分三個家庭, 直接投資移民過澳洲, 買債券

所以時事台啲戇鳩唔該認清楚形勢， 台灣係肯定消費緊你哋

30+都有bno啦

好多手足
話自己係本土
實際上係支那出世

台灣成個移民同入境政策都收緊左
亦未有具體政策去幫異見或被逼害既人
我講緊既係呢點（同樓主唔同）

你試下過去讀囉， 讀完睇下你之後入唔入到 籍， 出到嚟五年之內個薪金要係 四萬幾蚊台幣， 中間個career path唔可以斷欖， 睇下台灣啲公司會唔會請你啲港豬， 台仔呀，做到senior都冇咁撚高人工呀， 何況你係一隻港豬， 搵唔搵到工都成問題呀

成班時事台啲細路仲諗住過去讀書， 係咪戇鳩㗎

唔係個個想去uk

關你撚事咩， 五千幾六千人喺呢邊偷國籍呀， 快啲去舉報曬佢啦， 人哋現兜兜畀錢㗎， 交足稅呀

我之前都有諗過去台灣讀，之後入咗個tg group 入面有班已經喺台灣既學生都叫人唔好對讀書移民有好大期望

人地幫既係難民，唔係移民啊on9，
你係做過d野值得人支持既驚咩做唔到難民？

前線衝關你投資移民咩事？

我都廢撚事睬佢

我都想問佢幾時有見過我歌頌蔡英文同埋特朗普

唔熟悉嘅嘢我從來都唔評論

呢點我同意你
台灣的確對流亡的照顧不足

但班友屌台灣唔比香港窮人移民去咬健保就離譜左

樓主自己貼咗條link啊話流亡手足乜乜乜

但係條link入面嗰個手足每個月喺民間團體拎二萬幾蚊生活費

我都唔知佢想講乜

班人唔係投資移民
班友霉到開假公司呃台灣政府的錢都要問移民公司間財仔借

幾時屌台灣唔比香港窮人移民？
不嬲講緊拎足錢跟足要求都比台灣話假投資再唔批

我冇話過你有歌頌喎。你話唔評論得我先反問。你一早話唔熟唔評論咪得囉。

老實講無人叫你老閪都用投資移民㗎 佢限投資可能係真係呢個渠道大部分申請嘅都係支那人

係，我一路都係講緊呢樣野。

你想我點答你

話你班香港人知少少喺度扮代表

你又唔高興啦

咁呢啲就渣到爆啦， 你借錢先移到民

非香港出生 年紀大 低學歷
簡單啲講啫係紅衞兵嗰一代人

你又知我知少少？你好熟我？又話唔熟唔評論？

心水清 講真話 會比人話5毛 支那人

咁臺灣收緊自己嘅移民政策由關你撚事呀？
定你又諗住偷國籍呀？

咁美好你個2件銀髮又唔去？

我哋呢啲唔係叫偷國籍， 我哋係跟足法例交足稅， 現兜兜畀錢搞移民

香港咪大灣區囉,都有地震㗎！

你突破盲腸啊

樓主由第一頁開始鬧移民唔到台灣就要留喺大灣區

好似呢個世界得台灣可以移民咁

我撐台灣但冇屈人毛喎我見到po頭已經有人屈人菜粉

畀條link我入去玩下啦

垃圾！

+1

上面駁到我未呀簡些路

本身韓國魚贏咗九成
蔡英文連初選都過唔到
就係拎香港拉票先贏返轉頭

除咗香港之外有邊度既警察見到餐廳比人淋屎攪事會唔即刻做嘢？

聲援肥佬黎英美夠有，但係英國係5+1，美國加大制裁，台灣收緊

何來0貢獻？要請2個台灣人養佢哋3年㗎，仲要交稅比政府

你冇長期貢獻就要人地健保養你一世呀？唔講以為你個年交幾千萬稅添

上面又講0貢獻而家就長期貢獻咁你講哂啦

不過，我都同你道個歉先。唔應該一黎就話你盲迷。最近搞緊台灣啲野發覺政府放軟手腳、當香港人喺大陸人咁，先會唔明白點解香港仲咁多人以為蔡政府幫緊香港人。

姐係save hk日日出post支持香港警魔強姦,殺人班友
台灣的情報工作做得好,一早mon實香港同支那知果班人咩料踢左先

香港人：踏住香港人屍體⋯⋯

又話只要可以保住台灣 香港死無問題

又話 應該要「回歸」民國

真係痴L線

都話咗香港人唔會貪你個健保囉， 呢度啲香港人個個都係自己畀錢睇私家醫生㗎， 私家醫生做大手術都仲要係好平

實好感激你啦搞個盤生意仔振興經濟

請問一下邊到失禮呢，真心5係好明

問題係仲有班乞衣揸住球幾野咋嘛你估去得嘅個個都似龍五咁疊水呀

咁你想點撚樣呀， 使唔使開間tesla車廠喺度呀

投資移民唔係賣國籍係乜？

答完一樣就拎第二樣嚟講，應該誠哥先有資格去台灣

喂
上面答咗你喇
駁返我轉頭啦，又要係咁chur 我答你

真係有下一代嘅 唔好去台灣

有能力實歡迎你架但唔係過到去 去夜市開個檔仔 用最低工資請2條蛋散睇檔 一年之後就接左個檔 自己袋翻錢袋本護照 政府就收得一年稅 個2條粉腸就繼續搵工冇曬保障

你面皮夠厚實冇問題架咁仆街

Judge左你幾樣野啦傻閪

講緊你貢獻同你會獲得嘅野唔成正比 憑乜要人養你

我上面答咗你3個問題既你先judge得1個

我就係面皮夠厚， 你吹撚脹呀

你睇下你覆左幾多啦回應曬你啦

冇咩創業眼光，
不如直接收移民費好冇，唔好講咩假投資

唔係分開？
是但一樣

咪撚俾向華強移得入台呀!!!!!!!

你啱人治社會就係就係面皮夠厚， 你吹撚脹呀唔like 唔好去 事實上我都唔覺得香港人去係好事

咪3個囉

大陸出生、年紀大和低學歷港人移民申請

高學歷都好危險架!!!!

入咗了
向太台灣人

其實我冇講唔代表我唔知台灣嘅移民政策係咁緊

我有朋友喺台灣生活家讀書10年佢都入唔到籍

所以話最近先收緊定係一直都咁緊呢

講個笑話：防共諜

嗰班鄉黑

黃店比人搞直頭係總統出聲喎 其他國家多極都係議員出聲 台灣警察不嬲hea做唔係新聞啦你睇個馬拉妹比人姦左幾耐先有迴響啦 英國5+1唔代表你一定拎到 佢都有條件要達到

係，不過好多香港人都唔知
我驚佢地放太多時間去申請
次次開post 都沉底，所以先喺度留言
後尾發覺個post 啲討論唔係我個fo

咁korean fish選唔到咪即係佢滲透工程未做完囉傻仔佢係滲透完仲洗唔洗日日出術要武統台灣呀

咁就應該ban 哂所有大陸人入境，趕走哂入咗境既先好話防共謀防慘透

邊撚到有兩萬幾蚊啊

佢哋有問過政府部門求助，政府就將個波拋比NGO

向外求助就叫你收聲，要低調

咁撚樣由一班人自生自滅就叫做有幫到香港手足

屌你老母！

唔係錢問題，係睇你意圖，香港死咗下個就好明顯係台灣嫁啦，支共冇野多就錢最多，你睇下香港啲有錢佬就知點解佢要咁做

台灣有個好出名嘅土耳其人叫吳鳳

2006去台灣讀研究所

2015同佢老婆結婚

但2018先正式透過專才移民

前後花咗12年先正式成為中華民國國民

從來都唔容易

同意,台灣最起碼藍絲攪事會拉

世界各地的支持香港集會有支那學生踩場打人, 報當地警察就無人跟,果班仲係自稱民主國家

有個藝人叫瑞莎都係咁
但係佢地個情況同香港人唔同

以前台灣對香港一直都比較寬鬆
但依家就緊左

2月咪ban左囉

大大個有顏色背景嘅社會人士+開口埋口話支持對岸嘅人竟然可以乜事都冇

咁以後唔好再放再趕走哂而家入咗境既先好講防共諜防慘透

都係嗰句

個顏色人士勁到聞說美國加拿大全部一聽到佢個名直頭已經ban咗

你有冇留意佢哋講姓向一家

向太係台灣出世

我支持唔比龍五去架希望你搵到佢喺台灣嘅罪證再報料比相關部門做野

仲要等到有台灣罪證先ban
咁點樣防共諜

冇罪證就可以拉人？你邊到出身架

冇人話拉
淨係話明知佢奶共都批移民既話，就唔好話收緊投資移民係防共諜

好一句無罪推定

咁呢個post入面話要防共諜先收緊投資移民

用行政手段去拖延俾定居證

咪完全係bullshit?!

有大學好後生
就係冇咁多錢

咪係
台灣夠話嚟緊既香港人假投資啦

你等一月加拿大出青年移民計劃詳情，再睇下點好過啦

咁向生係咪投資移民

即係投資移民就要防共諜
依親移民就唔使？

呢個post主題好似係討論投資移民喎

依度成班叻哥黎
平時就笑叻哥
自己咪又係一樣

咁你又問向生係咪投資移民
答案係唔係 咁咪即係依親
即係依親係唔會防共諜，台灣係會批奶共既依親移民
咁收緊投資移民就咪話係防共諜

上面一早有條撚屌話向生入到點算得上係防共諜呀嘛而家咪話同佢收緊投資條隊係兩回事 兩樣野本質都唔同 點拎黎比呀

黎黎去去咪又係嗰幾個傻仔

台灣大把滲透
Facebook實名制
邊有人敢講野

依幾條友係台灣做事手法上唔夠我地講
又搵唔到啲咩真憑實據台灣真係好幫香港
最後就係賴曬地硬
屈人係五毛 大陸仔
然後又人生攻擊
但你從來未見過佢哋喺台灣議題上有乜嘢講法

台灣除左獸醫仲有咩好讀?
獸醫好似而家香港都唔認啦

來來去去咪保護傘囉

CityU都有仲有使乜去台灣

其實台灣話就話反中共滲透
但之前一直都係門户大開任由中共滲透
所以中共已經冇需要依段時間再去做滲透
反滲透已經冇逼切需要
而實質上台灣係承機吊高來賣兼揀客
老廢直情唔做你生意
其實一場買賣係冇可厚非
世上冇免費午餐

你搵到我屈你毛嘅證據未呀

話人垃圾原來唔算人生攻擊 第一次聽

上面幾條傻閪自己開grp圍爐算數啦理性同你討論就喺到話人洗曬腦 有冇唔比你發表意見呀？有冇屈你毛呀？邊個一開波就菜粉菜粉咁標籤人呀？同你討論就菜粉 洗腦 仲有咩空間討論

未講仲要有2件p牌嘅你地喜歡啦 尤其是個件又要去又要屌嘅都係個句 要去就咪撚屌 想屌就咪撚去 個國家你地冇份的

講咩條件個班 係咪我dse得3322 再做一世支那人 政府就一定要請我呀？用下腦啦 下下冇so就屌鳩人 比你去撚到外國都係影衰香港人個名

你真係好熟台灣做法喎咁討厭台灣不如唔好去啦個2件老野 廢時去到個邊用健保養你仲要比你屌

比左錢邊個先

你老母泥咗水好失禮好後悔生你出嚟

樓主講左咁耐話我屈你毛 搵到未呀

入錯post

我支持比佢去
去完先拉佢

咁呃咗你邊票呀？大選民

你講到冇你會輸咁
望吓歷年得票啦
偉大影響

呃台灣人囉
自己上台灣人既網睇下，佢哋都屌政府得個講

港共政府要偽造出世證明唔難既！

冇反送中 民進黨就真係輸到仆街啦
望下2018年九合一選舉啦
高雄都輸撚埋呀
冇反送中比蔡英文煽動番d反中情緒出黎
民進黨撚會贏

要錢唔要人

過左選舉就係神仙吧

連登仔睇唔到
韓國魚本身蠃咗九成
蔡英文連初選都未必過到

無論邊度政治都係咁利字當頭 但以連登仔同小粉紅一樣既腦都唔肯認做左condom仔

係
我同另一位巴打比人屌咗兩個post